南韓昨日有反薩德男子自焚，今早不治

南韓首爾一名反對部署薩德系統的男子，在街頭自焚死亡。警方表示，男子昨日下午四時許，在麻浦區一個商務中心外的空地，向身上噴灑易燃物質，點火自焚，期間曾高呼「薩德離開，和平到來」。途人隨即報警，並用滅火器救火。男子被送往附近醫院搶救，全身三級燒傷，延至今早不治。

警方表示，死者留下四頁筆記，內容指部署薩德導致緊張氣氛及戰爭威脅加劇，希望南韓政府告知美國。

獲金正日接見

呢d用埋條命反對就應該唔係收左支那錢

但其實佢地既思維係咩一回事
薩德離開，和平到來
南泡拆走薩德釋出善意，北泡會炸左豐溪里表達願意和談既誠意？
左膠既世界也太美好太純真啦掛

遲D美國係日韓部署戰略核彈D南韓大愛燃點算?

若果北韓射導彈過來
到時真係被焚 唔需要自焚

D泡狗養唔熟

韓式燒肉送過境比北韓飢民醫肚

屌，左膠跟本同邪教冇分別

抵啦

自焚唔算左膠wo

你死好過南泡中核彈核污染整死埋鄰近地區

是撚旦啦
同d無賴講道理,呢d人唔死都冇用

唔關左膠事, 南韓老一輩有啲反美反得好勁, 係八十年代打後出世嘅唔同咗.

左膠係講緊佢既理念戇鳩,唔關自唔自焚事

死佢一個同死千萬人+多年核幅射你諗你

反美歸反美，覺得無左薩德北韓就會收斂呢個諗法點都係膠

有啲韓佬係真心相信同族共和一衣帶水嘅, 膠唔膠就唔評論了.

血濃於水啊！雖然對面拎核彈對住你

死左個蠢人 世界更美好

勇武派 睇到未呀

活係自己世界

抵死

19日下午4點10分，首爾麻浦警察局在麻浦區上岩洞世界夢想廣場上，一棟18層辦公大樓的戶外庭院裡，發現一名居住在慶南密陽的男子，試圖把放在1公升塑膠筒中的引火物往自己身上倒。當時附近居民發現後，用滅火器將火勢撲滅，並向警方報案。傷者雖被救護車緊急送往附近醫院，然而全身已遭3度灼傷，性命垂危。他在自焚的當下，高喊著「薩德滾開，和平到來」以及「文在寅政府一定要成功！」

經了解，自焚身亡的趙榮參現年58歲，為自由撰稿人，警方傳達了他的4頁遺書內容：「部署薩德導致局勢緊張，加重了戰爭的威脅」、「燭光革命中誕生的政府，要理直氣壯地和美國對話，祝願成功」以及「我從很久之前還待在德國時就一直支持也很尊敬總統。」自焚現場也發現2017年4月29日文在寅尚為候選人時發行的「南北協力 政策特報」任命狀，以及寫有「人們生活的世界 盧武炫財團 密陽市分會」團體名稱的紙張。

趙榮參是韓國民眾熟知的在德流亡政客。他是被遣返回北韓的「非轉向長期囚」（朝鮮戰爭期間或其後被俘的朝鮮人民軍俘虜、被派到南方進行諜報工作或在南方進行游擊戰的人員等），在北韓共和國英雄李仁模的邀請下，於1995年8月輾轉經由德國及中國拜訪北韓。因未經南韓政府許可就拜訪北韓，趙榮參於1998年流亡至德國，2012年12月主動返回南韓後，便居住於慶南密陽。

姐係本身做間諜衰左畀人拉左既北韓人咁當然係反薩德啦